# Chinese translations for nanodistro package
# nanodistro 软件包的简体中文翻译.
# Copyright (C) 2025 BigfootACA <bigfoot@classfun.cn>
# This file is distributed under the same license as the nanodistro package.
#  <bigfoot@bigfoot-server-arm-node1>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 0.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-07-16 16:24+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-05-07 15:47+0800\n"
"Last-Translator: BigfootACA <bigfoot@classfun.cn>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <bigfoot@classfun.cn>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/helper/cmd_write.cpp:224
#, c-format
msgid "Writing %s: %s"
msgstr "正在写入%s: %s"

#: src/helper/cmd_write.cpp:289
#, c-format
msgid "Start write %s"
msgstr "开始写入%s"

#: src/helper/cmd_write.cpp:309
#, c-format
msgid "Syncing %s"
msgstr "正在同步 %s"

#: src/helper/cmd_write.cpp:324
#, c-format
msgid "Write %s done"
msgstr "写入 %s 完成"

#: src/ui/inputbox.cpp:96 src/ui/msgbox.cpp:42
msgid "OK"
msgstr "确认"

#: src/ui/inputbox.cpp:104 src/ui/progress/buttons.cpp:29 src/ui/confirm.cpp:83
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/ui/hello.cpp:59
msgid "Welcome to Distro flash wizard"
msgstr "欢迎使用发行版刷写向导"

#: src/ui/hello.cpp:64 src/ui/mass_storage/draw.cpp:169
msgid "Start"
msgstr "开始"

#: src/ui/hello.cpp:73
msgid "USB Mass Storage"
msgstr "USB 大容量存储"

#: src/ui/hello.cpp:82
msgid "Terminal"
msgstr "终端"

#: src/ui/hello.cpp:91
msgid "Reboot"
msgstr "重启"

#: src/ui/hello.cpp:100
msgid "Shutdown"
msgstr "关机"

#: src/ui/progress/buttons.cpp:36 src/ui/confirm.cpp:74
#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:161 src/ui/choose_image/choose.cpp:37
#: src/ui/choose_disk/choose.cpp:37 src/ui/network/network.cpp:77
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: src/ui/progress/buttons.cpp:43
msgid "Log"
msgstr "日志"

#: src/ui/progress/thread.cpp:29
#, c-format
msgid "[Process %d exited by signal %d]"
msgstr "[进程 %d 由于信号 %d 退出]"

#: src/ui/progress/thread.cpp:34
#, c-format
msgid "[Process %d exited with status %d]"
msgstr "[进程 %d 以状态 %d 退出]"

#: src/ui/progress/thread.cpp:37
#, c-format
msgid "[Process %d exited]"
msgstr "[进程 %d 退出]"

#: src/ui/progress/thread.cpp:54
#, c-format
msgid "[poll failed: %s]"
msgstr "[轮询失败: %s]"

#: src/ui/progress/terminal.cpp:88
msgid "Starting installer..."
msgstr "正在启动安装器..."

#: src/ui/progress/draw.cpp:24 src/ui/progress/draw.cpp:126
msgid "Installing..."
msgstr "正在安装中..."

#: src/ui/progress/draw.cpp:28
msgid "Install complete"
msgstr "安装完成"

#: src/ui/progress/draw.cpp:32
msgid "Install failed"
msgstr "安装失败"

#: src/ui/progress/draw.cpp:35
msgid "Cancelling..."
msgstr "正在取消中..."

#: src/ui/confirm.cpp:55
#, c-format
msgid ""
"CAUTION:\n"
"You are flashing a new image to the disk.\n"
"The installer may erase all data on the disk.\n"
"Are you sure you want to continue?\n"
"Target Disk: %s"
msgstr ""
"警告:\n"
"你正在将新镜像刷写到磁盘\n"
"安装器可能会擦除磁盘上的所有数据\n"
"你确定要继续吗?\n"
"目标磁盘: %s"

#: src/ui/confirm.cpp:65
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: src/ui/mass_storage/load.cpp:105
msgid "(None)"
msgstr "(无)"

#: src/ui/mass_storage/load.cpp:153
msgid "Devices to mount"
msgstr "要挂载的设备"

#: src/ui/mass_storage/running.cpp:55
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: src/ui/mass_storage/running.cpp:57
msgid "Starting..."
msgstr "正在启动..."

#: src/ui/mass_storage/running.cpp:62
msgid "Stopping..."
msgstr "正在停止..."

#: src/ui/mass_storage/running.cpp:81
msgid "Failed to start USB mass storage"
msgstr "启动USB大容量存储失败: %s"

#: src/ui/mass_storage/running.cpp:87
msgid "USB Mass Storage running"
msgstr "USB大容量存储模式运行中"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:38 src/ui/network/ip_config.cpp:157
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:46
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:53 src/ui/network/proxy.cpp:118
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:60
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:88
msgid "USB Controller"
msgstr "USB控制器"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:106
msgid "Storage Mode"
msgstr "存储模式"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:113
msgid "USB Attached SCSI (UAS)"
msgstr "USB附加SCSI (UAS)"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:114
msgid "USB Mass Storage (UMS)"
msgstr "USB大容量存储 (UMS)"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:117
msgid "Use multiple LUN instead of multiple function"
msgstr "使用多LUN模式而不是多功能模式"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:121
msgid "Use SCSI direct access"
msgstr "使用SCSI直接访问"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:125
msgid "Read-only mode"
msgstr "只读模式"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:213
msgid "Select disk to mount"
msgstr "选择要挂载的磁盘"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:221
#, c-format
msgid "Disk %s is busy, please unmount it first"
msgstr "磁盘%s正忙，请先卸载该磁盘"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:233
msgid "No disks to mount"
msgstr "没有可挂载的磁盘"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:235
msgid "Please select USB controller"
msgstr "请选择USB控制器"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:240
msgid "USB Attached SCSI does not support read-only mode"
msgstr "USB附加SCSI不支持只读模式"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:242
msgid "USB Attached SCSI must use multiple LUN mode"
msgstr "USB附加SCSI必须使用多LUN模式"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:246
msgid "USB Mass Storage does not support SCSI direct mode"
msgstr "USB大容量存储不支持SCSI直接访问模式"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:248
msgid "Unknown storage mode"
msgstr "未知的存储模式"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:287
msgid "Mount options"
msgstr "挂载选项"

#: src/ui/mass_storage/draw.cpp:370
msgid "No any disk added"
msgstr "未添加磁盘"

#: src/ui/choose_image/image.cpp:82
#, c-format
msgid "Time %s Version %s Size %s"
msgstr "时间 %s 版本 %s 大小 %s"

#: src/ui/choose_image/choose.cpp:44 src/ui/choose_disk/choose.cpp:44
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: src/ui/choose_image/choose.cpp:52 src/ui/choose_disk/choose.cpp:52
#: src/ui/network/network.cpp:94
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: src/ui/choose_image/choose.cpp:65
msgid "Choose disk to flash"
msgstr "选择要刷写的磁盘"

#: src/ui/choose_image/choose.cpp:101 src/ui/choose_disk/choose.cpp:95
msgid "Loading..."
msgstr "加载中..."

#: src/ui/choose_image/choose.cpp:134
msgid "Choose image to flash"
msgstr "选择要刷写的镜像"

#: src/ui/choose_image/load.cpp:13
msgid "Loading manifest..."
msgstr "加载清单数据中..."

#: src/ui/choose_image/load.cpp:32
msgid "Loading devices..."
msgstr "加载设备数据中..."

#: src/ui/choose_image/load.cpp:58
msgid "Loading images..."
msgstr "加载镜像数据中..."

#: src/ui/choose_image/load.cpp:85
#, c-format
msgid "Failed to load images: %s"
msgstr "加载镜像失败: %s"

#: src/ui/choose_image/load.cpp:138
msgid "No group found"
msgstr "未找到镜像组"

#: src/ui/choose_image/load.cpp:146
msgid "No image found"
msgstr "未找到镜像"

#: src/ui/choose_disk/choose.cpp:198
msgid "No disk selected"
msgstr "未选中磁盘"

#: src/ui/choose_disk/choose.cpp:210
msgid "No disk found"
msgstr "未找到磁盘"

#: src/ui/choose_disk/load.cpp:278
#, c-format
msgid "One or more disks failed to load: %s"
msgstr "一个或多个磁盘加载失败: %s"

#: src/ui/choose_disk/load.cpp:295
#, c-format
msgid "Failed to retrieve disk list: %s"
msgstr "加载磁盘列表失败: %s"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:160
msgid "Disk Size"
msgstr "磁盘大小"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:161
msgid "Sector Count"
msgstr "扇区数量"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:162
msgid "Sector Size"
msgstr "扇区大小"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:163
msgid "Device path"
msgstr "设备路径"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:164
msgid "Subsystem"
msgstr "子系统"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:165
msgid "Bus"
msgstr "总线"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:166
msgid "Protocol"
msgstr "协议"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:167
msgid "Media"
msgstr "媒体"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:168
msgid "Area"
msgstr "区域"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:169
msgid "Vendor"
msgstr "制造商"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:170
msgid "Model"
msgstr "型号"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:171
msgid "Serial Number"
msgstr "序列号"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:172
msgid "WWID"
msgstr "WWID"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:173
msgid "USB Port"
msgstr "USB端口"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:174 src/ui/choose_disk/info.cpp:175
msgid "USB Speed"
msgstr "USB速度"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:176
msgid "USB Version"
msgstr "USB版本"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:177
msgid "USB Vendor ID"
msgstr "USB制造商ID"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:178
msgid "USB Product ID"
msgstr "USB产品ID"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:179
msgid "USB Serial Number"
msgstr "USB序列号"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:180
msgid "USB Manufacturer"
msgstr "USB制造商名"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:181
msgid "USB Product"
msgstr "USB产品名"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:182
msgid "SCSI Host"
msgstr "SCSI主机"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:183
msgid "SCSI Channel"
msgstr "SCSI通道"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:184
msgid "SCSI ID"
msgstr "SCSI ID"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:185
msgid "SCSI LUN"
msgstr "SCSI LUN"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:186
msgid "PCIe slot"
msgstr "PCIe插槽"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:187
msgid "PCIe lanes"
msgstr "PCIe通道数量"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:188
msgid "PCIe lane baudwidth"
msgstr "PCIe通道带宽"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:189
msgid "PCIe lane speed"
msgstr "PCIe通道速度"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:190
msgid "PCIe total baudwidth"
msgstr "PCIe总带宽"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:191
msgid "PCIe total speed"
msgstr "PCIe总速度"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:192
msgid "PCIe version"
msgstr "PCIe版本"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:194
msgid "Device name"
msgstr "设备名称"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:195
msgid "Device node"
msgstr "设备节点"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:196
msgid "Device node path"
msgstr "设备节点路径"

#: src/ui/choose_disk/info.cpp:197
msgid "Sysfs path"
msgstr "Sysfs路径"

#: src/ui/network/hello.cpp:36
msgid ""
"The distro flash wizard need download some files from internet\n"
"You need to connect to a network to continue\n"
"Please connect to a network from the list in left"
msgstr ""
"发行版刷写向导需要从互联网下载一些文件\n"
"你需要连接到网络才能继续\n"
"请从左侧列表中连接一个网络"

#: src/ui/network/network.cpp:86
msgid "Skip"
msgstr "跳过"

#: src/ui/network/network.cpp:114
msgid "Devices"
msgstr "设备"

#: src/ui/network/network.cpp:116
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: src/ui/network/proxy.cpp:111 src/ui/network/ip_config.cpp:143
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: src/ui/network/proxy.cpp:145
msgid "Setup Proxy"
msgstr "设置代理"

#: src/ui/network/proxy.cpp:149 src/ui/network/proxy.cpp:154
msgid "All proxy"
msgstr "所有代理"

#: src/ui/network/proxy.cpp:158 src/ui/network/proxy.cpp:163
msgid "FTP proxy"
msgstr "FTP代理"

#: src/ui/network/proxy.cpp:167 src/ui/network/proxy.cpp:172
msgid "HTTP proxy"
msgstr "HTTP代理"

#: src/ui/network/proxy.cpp:176 src/ui/network/proxy.cpp:181
msgid "HTTPS proxy"
msgstr "HTTPS代理"

#: src/ui/network/proxy.cpp:185 src/ui/network/proxy.cpp:190
msgid "Not proxy for"
msgstr "不对以下代理"

#: src/ui/network/proxy.cpp:197
msgid "Proxy"
msgstr "代理"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:47
msgid "SSID is empty"
msgstr "SSID未指定"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:53
msgid "WPA key must be 8 to 63 characters"
msgstr "WPA密钥必须在8到63个字符"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:57
msgid "Unknown security type"
msgstr "安全类型"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:88
msgid "No password available"
msgstr "密码不可用"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:89
msgid "Connection failed"
msgstr "链接失败"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:90
msgid "Wrong password"
msgstr "密码错误"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:91
msgid "Authentication failed"
msgstr "认证失败"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:117 src/ui/network/wlan_connect.cpp:147
#, c-format
msgid "Failed to connect to network %s: %s"
msgstr "连接网络 %s 失败: %s"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:133
#, c-format
msgid "Failed to configure network %s: %s"
msgstr "配置网络 %s 失败: %s"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:161 src/ui/network/wlan.cpp:209
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:172
msgid "Network not found"
msgstr "未找到网络"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:192
msgid "Failed to disconnect from network"
msgstr "断开网络失败"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:228 src/ui/network/ethernet.cpp:160
msgid "IP Config"
msgstr "IP配置"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:236
msgid "Disconnect"
msgstr "断开"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:244
msgid "Connect"
msgstr "连接"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:272
msgid "Connect to WiFi"
msgstr "连接到WiFi"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:276 src/ui/network/wlan_connect.cpp:281
msgid "Network SSID"
msgstr "网络名称"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:285
msgid "Security type"
msgstr "安全类型"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:289
msgid "Open network"
msgstr "开放网络"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:290
msgid "WPA/WPA2/WPA3 Personal PSK"
msgstr "WPA/WPA2/WPA3个人PSK"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:299 src/ui/network/wlan_connect.cpp:305
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:393 src/ui/network/ethernet.cpp:30
#, c-format
msgid "IPv4 Address: %s\n"
msgstr "IPv4地址: %s\n"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:395 src/ui/network/ethernet.cpp:32
#, c-format
msgid "IPv4 Gateway: %s\n"
msgstr "IPv4网关: %s\n"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:397 src/ui/network/ethernet.cpp:34
#, c-format
msgid "IPv6 Address: %s\n"
msgstr "IPv6地址: %s\n"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:399 src/ui/network/ethernet.cpp:36
#, c-format
msgid "IPv6 Gateway: %s\n"
msgstr "IPv6网关: %s\n"

#: src/ui/network/wlan_connect.cpp:404 src/ui/network/ethernet.cpp:44
#, c-format
msgid "DNS: %s\n"
msgstr "DNS: %s\n"

#: src/ui/network/wlan.cpp:102
msgid "Connect to hidden network..."
msgstr "连接到隐藏网络..."

#: src/ui/network/wlan.cpp:135 src/ui/network/ethernet.cpp:198
#: src/ui/network/ethernet.cpp:244
msgid "Unavailable"
msgstr "不可用"

#: src/ui/network/wlan.cpp:167 src/ui/network/wlan.cpp:354
msgid "Ready"
msgstr "就绪"

#: src/ui/network/wlan.cpp:199 src/ui/network/wlan.cpp:201
msgid "Disconnected"
msgstr "未连接"

#: src/ui/network/wlan.cpp:200 src/ui/network/ip_config.cpp:199
#: src/ui/network/ethernet.cpp:56
msgid "Disabled"
msgstr "禁用"

#: src/ui/network/wlan.cpp:202
msgid "Scanning"
msgstr "扫描中"

#: src/ui/network/wlan.cpp:203
msgid "Authenticating"
msgstr "认证中"

#: src/ui/network/wlan.cpp:204
msgid "Associating"
msgstr "关联中"

#: src/ui/network/wlan.cpp:205
msgid "Associated"
msgstr "已关联"

#: src/ui/network/wlan.cpp:206 src/ui/network/wlan.cpp:207
msgid "Handshaking"
msgstr "握手中"

#: src/ui/network/wlan.cpp:208 src/ui/network/ethernet.cpp:54
msgid "Connected"
msgstr "已连接"

#: src/ui/network/wlan.cpp:333
#, c-format
msgid "WLAN: %s"
msgstr "无线网络: %s"

#: src/ui/network/wlan.cpp:353
#, c-format
msgid "Enable WLAN %s"
msgstr "启用无线网卡 %s"

#: src/ui/network/wlan.cpp:354
msgid "Initializing"
msgstr "初始化中"

#: src/ui/network/ip_config.cpp:113
#, c-format
msgid "Failed to parse ipconfig: %s"
msgstr "解析IP配置失败: %s"

#: src/ui/network/ip_config.cpp:150
msgid "Reload"
msgstr "重新加载"

#: src/ui/network/ip_config.cpp:189
msgid "Configure IP address"
msgstr "配置IP地址"

#: src/ui/network/ip_config.cpp:193
msgid "IPv4 Mode"
msgstr "IPv4模式"

#: src/ui/network/ip_config.cpp:197
msgid "DHCP"
msgstr "DHCP自动配置"

#: src/ui/network/ip_config.cpp:198
msgid "Static"
msgstr "静态地址"

#: src/ui/network/ip_config.cpp:206 src/ui/network/ip_config.cpp:211
msgid "IPv4 Address"
msgstr "IPv4地址"

#: src/ui/network/ip_config.cpp:215 src/ui/network/ip_config.cpp:220
msgid "IPv4 Netmask"
msgstr "IPv4子网掩码"

#: src/ui/network/ip_config.cpp:224 src/ui/network/ip_config.cpp:229
msgid "IPv4 Gateway"
msgstr "IPv4网关"

#: src/ui/network/ip_config.cpp:233
msgid "IPv4 Auto configure DNS"
msgstr "使用自动配置的DNS"

#: src/ui/network/ip_config.cpp:242 src/ui/network/ip_config.cpp:247
msgid "IPv4 DNS1"
msgstr "IPv4 DNS1"

#: src/ui/network/ip_config.cpp:251 src/ui/network/ip_config.cpp:256
msgid "IPv4 DNS2"
msgstr "IPv4 DNS2"

#: src/ui/network/ip_config.cpp:265
#, c-format
msgid "Configure IP address for %s"
msgstr "为 %s 配置IP地址"

#: src/ui/network/ethernet.cpp:55
msgid "No cable"
msgstr "未连接线缆"

#: src/ui/network/ethernet.cpp:57 src/ui/network/ethernet.cpp:198
#: src/ui/network/ethernet.cpp:244
#, c-format
msgid "Status: %s"
msgstr "状态: %s"

#: src/ui/network/ethernet.cpp:167
msgid "Reconfigure"
msgstr "重新配置"

#: src/ui/network/ethernet.cpp:221
#, c-format
msgid "Ethernet: %s"
msgstr "以太网: %s"

#: src/ui/network/ethernet.cpp:243
#, c-format
msgid "Enable Ethernet %s"
msgstr "启用以太网: %s"
